[
    {
        "question": " ' जामुन का पेड़ कहानी' किसके द्वारा रचित है ?",
        "options": [
            "प्रेमचंद",
            "कृश्नचंद्र",
            "मन्नू भंडारी",
            "जवाहरलाल नेहरू"
        ],
        "answer": "कृश्नचंद्र"
    },
    {
        "question": " पेड़ किस विभाग से संबंधित था ?",
        "options": [
            "कृषि विभाग",
            "वित्त विभाग",
            "राज्य विभाग",
            "वन विभाग"
        ],
        "answer": "कृषि विभाग"
    },
    {
        "question": " कवि का उपनाम क्या था ?",
        "options": [
            "ओज",
            "ओह",
            "ओस",
            "ओम"
        ],
        "answer": "ओस"
    },
    {
        "question": " दबा हुआ व्यक्ति पेशे से क्या था ?",
        "options": [
            "कवि",
            "दुकानदार",
            "अध्यापक",
            "संवाददाता"
        ],
        "answer": "कवि"
    },
    {
        "question": " किस ने पहली बार देखा कि पेड़ के नीचे एक आदमी दबा पड़ा है ?",
        "options": [
            "चपरासी",
            "सैक्रेटरी",
            "माली",
            "क्लर्क"
        ],
        "answer": "माली"
    },
    {
        "question": " मेडिकल डिपार्टमेंट ने जाँच के लिए किसे भेजा था ?",
        "options": [
            "कैमिस्ट",
            "फ़िजिसियन",
            "सर्जन",
            "कंपाउंडर"
        ],
        "answer": "सर्जन"
    },
    {
        "question": " सेक्रेटेरियेट के लॉन में कौन -सा पेड़ गिरा था ?",
        "options": [
            "आम",
            "शीशम",
            "कीकर",
            "जामुन"
        ],
        "answer": "जामुन"
    },
    {
        "question": " कवि की नव प्रकाशित रचना का क्या नाम था ?",
        "options": [
            "ओस के फूल",
            "बूंद के फूल",
            "कोहरे के फूल",
            "धुंध के फूल"
        ],
        "answer": "ओस के फूल"
    },
    {
        "question": " पेड़ के नीचे दबे व्यक्तियों को किस ने खाना खिलाया था ?",
        "options": [
            "चपरासी",
            "माली",
            "क्लर्क",
            "कांस्टेबल"
        ],
        "answer": "माली"
    },
    {
        "question": " रात को बड़े जोर का क्या चला था ?",
        "options": [
            "झंझट",
            "झक्कड़",
            "झंझार",
            "झगड़ा"
        ],
        "answer": "झक्कड़"
    },
    {
        "question": " पेड़ काटने का अंतिम आदेश किसने दिया ?",
        "options": [
            "मंत्री ने",
            "प्रधानमंत्री ने",
            "राष्ट्रपति ने",
            "सचिव ने"
        ],
        "answer": "प्रधानमंत्री ने"
    },
    {
        "question": " दबा हुआ आदमी कवि है ,इसलिए फाइल का संबंध किस विभाग से माना गया ?",
        "options": [
            "प्रोफैशनल",
            "कल्चरल",
            "हॉर्टीकल्चर",
            "एग्रीकल्चर"
        ],
        "answer": "कल्चरल"
    },
    {
        "question": " 'जामुन का पेड़' कैसी कथा है ?",
        "options": [
            "गंभीर",
            "वीरतापूर्ण",
            "हास्य व्यंग्य",
            "त्रासद"
        ],
        "answer": "हास्य व्यंग्य"
    },
    {
        "question": " 'बेचारा जामुन का पेड़, कितना फलदार था' कथन किसका है ?",
        "options": [
            "माली का",
            "कांस्टेबल का",
            "चपरासी का",
            "क्लर्क का"
        ],
        "answer": "क्लर्क का"
    },
    {
        "question": "15 .कहानी के अनुसार माली का स्वभाव है ?",
        "options": [
            "दयालु",
            "अवसरवादी",
            "स्वार्थी",
            "लालची"
        ],
        "answer": "दयालु"
    }
]